%!TEX root = ../documentation.tex

\section{Ergebnisse} \label{findings}

Wie \autoref{results_characters} zu entnehmen ist, sind weibliche Charaktere unter den nach \textit{betweenness} ausgewählten, zentralsten Charakteren überrepräsentiert.
Das Außmaß der Überrepräsentation unterscheidet sich dabei zwischen den beiden Verlegern.
Während bei von DC vertriebenen Comics zwar zu erkennen ist, dass sich diese Überrepräsentation in neueren Comics sogar zu einer Unterrepräsentation ändert, legen die ermittelten Signifikanzwerte nahe, dass diese Beobachtung nur sehr vorsichtig zu interpretieren ist.
Bei Marvel hingegen lässt sich eine relativ konstante Diskrepanz erkennen, auch sind die Ergebnisse hier zusammengenommen deutlich belastbarer.
Insgesamt lässt sich keine eindeutige Zeitliche Entwicklung feststellen.

Werden die von der Haupterzählung isolierten Charaktere betrachtet, zeigt sich eine sehr konstante Unterrepräsentation weiblicher Charaktere.
Es setzt sich hier ebenfalls der Trend der Unterschiede zwischen den Verlegern fort.
Während die Unterrepräsentation bei DC Comics als nicht signifikant angesehen werden kann, ist bei den von Marvel vertriebenen Comics das Gegenteil der Fall.
Einzig die neueren Comics aus diesem Jahrtausend lassen dort eine leichte Veränderung in der Repräsentation vermuten.

Die Auswertung nach Dekaden zeigt zunächst einen Abwärtstrend der mittleren Zentralitätswerte bei beiden Verlegern, auch wenn dieser zum Teil mit Anbruch des 21. Jahrhunderts umgekehrt wird.
\autoref{fig:gender_means_DC} zeigt die Veränderung der Zentralitätswerte bei DC, \autoref{fig:gender_means_Marvel} bei Marvel.
Wird die \textit{betweenness} in Bezug auf Geschlechterunterschiede betrachtet lässt sich eine, zum größten Teil signifikant, höhere Zentralität der männlichen Charaktere feststellen.
Für die \textit{degree} Zentralität ist dies nur bei Marvel der Fall, bei von DC herausgegebenen Comics haben hier weibliche Charaktere eine zumeist signifikant höhere Zentralität.
Die Ergebnisse für die \textit{closeness} lassen zwar Unterschiede erkennen, diese scheinen jedoch nicht sonderlich belastbar zu sein.
\autoref{tab:gender_means_DC} listet die P-Werte für den Mann-Whitney U Test auf gleiche Mittelwert bei DC Comics, \autoref{tab:gender_means_Marvel} zeigt diese für Marvel.
Insgesamt kann keine große zeitliche Veränderung der gemessenen Unterschiede festgestellt werden.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{gender_means_DC.png}
    \caption{Zentralitätsmittel nach Geschlecht bei DC} \label{fig:gender_means_DC}
\end{figure}

\begin{table}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{c|c|c|c}
            & Degree & Betweenness & Closeness \\
           \hline
           1960 & 0.0000199956 & 0.0001794326 & 0.0506162978 \\
           \hline
           1970 & 0.0372308582 & 0.1074184047 & 0.2221385089 \\
           \hline
           1980 & 0.0009567678 & 0.1044076480 & 0.2345421618 \\
           \hline
           1990 & 0.0024452335 & 0.0533497918 & 0.0191584445 \\
           \hline
           2000 & 0.0002269731 & 0.0043752600 & 0.3319347074 \\
           \hline
           2010 & 0.0000000010 & 0.0011895303 & 0.3956900799 \\
        \end{tabular}
        \caption{P-Werte für Mann-Whitney U Test auf gleichen Mittelwert bei DC Comics}
        \label{tab:gender_means_DC}
    \end{center}
\end{table}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{gender_means_Marvel.png}
    \caption{Zentralitätsmittel nach Geschlecht bei Marvel} \label{fig:gender_means_Marvel}
\end{figure}

\begin{table}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{c|c|c|c}
            & Degree & Betweenness & Closeness \\
           \hline
           1960 & 0.1962290265 & 0.3249573468 & 0.0010858544 \\
           \hline
           1970 & 0.0063178570 & 0.0694216910 & 0.4257526554 \\
           \hline
           1980 & 0.0000074095 & 0.0003793788 & 0.4988157173 \\
           \hline
           1990 & 0.0000000063 & 0.0000068702 & 0.3952858356 \\
           \hline
           2000 & 0.0000003162 & 0.0000118878 & 0.4457347098 \\
           \hline
           2010 & 0.0000000009 & 0.0000000755 & 0.0910905281 \\
        \end{tabular}
        \caption{P-Werte für Mann-Whitney U Test auf gleichen Mittelwert bei Marvel Comics}
        \label{tab:gender_means_Marvel}
    \end{center}
\end{table}
